# README #

Скрипт import_data.py производит импорт данных в БД на основе выгрузки 
в tsv формате. Требует python3 и psycopg2 для подключению к Postgres. Использование:
```
python import_data.py --file_name <path to data dump in tsv format> --dbhost <host> --dbname <db_name> --dbuser <dbuser> --dbpassword <dbpassword> [--ssl]

```
`--ssl` используется для выставления `sslmode='require'` при соединении к Postgres.

Скрипт предполагает, что схема БД (данная в create_schema.sql) уже создана.

Использование JDBC template, а не, например, JPA, обосновал для себя тем, что приложение read-only,
и выборки предполагают много группировок и джойнов, и использование вручную написанных запросов 
напрямую позволяет сократить число обращений к БД. Из минусов - отсутствие типобезопасности при компиляции,
но это можно было бы решить использованием, например, jooq.

Из заметных общих минусов - почти отсутствует error handling и логирование,
но, учитывая и время выполнения и характер приложения посчитал возможным упустить эти моменты
(даром что в случае, например, отсутствия коннекта к базе здесь вряд ли что-то можно сделать разумное).
Ну и деревянный фронтэнд.

Развернутое приложение можно увидеть тут: [https://fast-badlands-12808.herokuapp.com/] В этой базе
есть информация из первых 2000 строк выгрузки базы данных, т.к. heroku ограничивает количество
доступных строк в БД.